{
    "question": "seorang pengendara memulai perjalanan ssejauh 200 km padatepat tengah hari, ia berkendara tanpa berhenti dan tiba di tempat tujuannya pada pukul 17.30 hitung kecepatan rata2nya untuk perjalanan ini?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "17.30 - 12.00 = 5.30 = 5,5 \nRumus : km/jam = 200/5,5 = 36,364 km/jam",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-benda-bermassa-100-kg-yg-mula-diam-didorong-sedemikian-ru-743",
            "question": "sebuah benda bermassa 100 kg yg mula\" diam didorong sedemikian rupa sehingga persepatan 0,2 m/s2 (kuadrat).berapa besar gaya yg bekerja pada benda tersebut ?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik = m = 100 kg<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a = 0,2 m/s^2<br>F..?<br>ingat F = m.a\u00a0<br>sehingga, F = 100 kg . 0,2 m/s^2 = 20 N :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>dik = m = 100 kg<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a = 0,2 m/s^2<br>F..?<br>ingat F = m.a\u00a0<br>sehingga, F = 100 kg . 0,2 m/s^2 = 20</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimanakah-momentum-benda-sebelum-dan-sesudah-tumbukan-218",
            "question": "Bagaimanakah momentum benda sebelum dan sesudah tumbukan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Berdasarkan hukum kekekalan momentum,\"jika tidak ada gaya luar yang bekerja pada benda,maka jumlah momentum sebelum tumbukan = jumlah momentum setelah tumbukan\"",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-bentuk-permukaan-zat-cairsudut-kontak-untuk-air-alko-174",
            "question": "bagaimana bentuk permukaan zat cair(sudut kontak) untuk air, alkohol dan raksa di dalam pipa kapiler ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sudut kontak air dengan pipa kapiler adalah 0 derajat &lt; 0 &lt; 90 derajat<br>sudut kontak air raksa dengan pipa kapiler adalah 90 derajat &lt; 0 &lt; 180 derajat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "termometer-celcius-dan-fahrenheit-menunjukkan-angka-yang-sama-pad-530",
            "question": "Termometer celcius dan fahrenheit menunjukkan angka yang sama pada suhu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "y\u00b0 R = y\u00b0 C<br><br>y = 4/5 y<br><br>5/5 y - 4/5 y = 0<br><br>1/5 y = 0<br><br>1 x y = 5 x 0<br><br>y = 0<br><br><br><span>Jadi suhu 0\u00b0 R sama dengan suhu 0\u00b0 C</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "323 kalo gak salah, kalo salah tolong betulin yaa<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-kalor-yg-di-butuhkan-es-bersuhu-2c-dengan-massa-4-kg-ag-909",
            "question": "Berapa kalor yg di butuhkan es bersuhu -2\u00b0c dengan massa 4 kg agar mencapai suhu 5\u00b0c, jika dik.    L es=336.000 J/kg\r\nc es=500 J/kg\u00b0c\r\nc air=4200 J/kg\u00b0c",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "m.c.\u0394t=4\u00d72\u00d7500= 4000j<br>m.L=4\u00d7336000=1344000j<br>m.c.\u0394t=4\u00d75\u00d74200=84000j<br><br>kalor yg dibutuhkan=1432000j=1432kj",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Q es 1 = m.Ces.\u0394t<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 4 . 500 .(0- -2)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0= 400 j<br>Q lebur 2\u00a0= m.L<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 4 . 336.000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = \u00a01.344.000 j<br>Q cair 3\u00a0= m.Cair.\u0394t<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = \u00a04 . 4200 . (5-0)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 84.000 j<br>kalor total Q = Q1+Q2+Q3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 400 + 1.344.000 + 84.000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 1.428.400 J<br>tolong klik bintang",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bola-pejal-yang-massanya-10-kg-dan-jari-jarinya-20-cm-meng-777",
            "question": "sebuah bola pejal yang massanya 10 kg dan jari-jarinya 20 cm menggelinding dengan kecepatan 8 m/s . berapakah energi kinetiknya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ek = 1/2 . mv^2 = 1/2 . 10 kg . 8^2 = 1/2 . 10. 64 = 320 joule<br>ingat ya m= 10 kg<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 v = 8 m/s<br>jika m dan v sudah diketahui kita uda bisa ngerjain energi kinetiknya :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-baterai-dihubungkan-dengan-sebuah-resistor-akan-menghasilk-862",
            "question": "Sebuah baterai dihubungkan dengan sebuah resistor akan menghasilkan arus 0,6 ampere. Jika pada rangkaian tersebut ditambahkan sebuah resistor 4,0 ohm yang dihubungkan seri dengan resistor pertama maka arus akan turun menjadi 0,5 ampere. Gaya gerak listrik (ggl) baterai (dalam volt) adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "v=I.R (sebelum ditambah resistor) <br>v=0.6R1 <br>v=I total ( R1 + R2 ) (setelah ditambah resistor ) <br>nah lalu substitusi <br>I R1 = I total . (R1+R2)<br>0.6R1=0.5 . ( R1 + 4) <br>0.6R1 - 0.5R1 =2<br>0.1R1=2 <br>R1=20ohm ==&gt; V=IR <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 V=0.6x20 = 12volt <br>maaf kalau ada salah <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-roda-berjarijari-19cm-dan-bermassa-45kg-berputar-putar-de-679",
            "question": "sebuah roda berjarijari 19cm dan bermassa 4,5kg berputar putar dengan kecepatan 50rad/s jika roda dianggap silinder tipis berrongga tentukan energi kinetik rotasi roda",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dalam kasus ini, rodanya hanya berputar apa berjalan juga? kalo cuma berputar :<br>Ek=1/2Iw^2<br>Ek=1/2Mr^2w^2<br>Ek=1/2.4,5.0,361.2500<br>Ek = 2030625 ^_^<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Dik\u00a0 r = 19 cm = 0,19 m<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 m = 4,5 kg<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u03c9 = 50 rad/s<br>Dit Ek ?<br>jawab.<br>Ek = 1/2 m (r.\u03c9)^2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 1/2 . 4,5 . (0,19\u00a0 . 50)^2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 1/2 4,5 . (0,0361 . 2500)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  =\u00a0 203,0625 J<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-sebuah-katrol-berbentuk-silinder-homogen-dengan-massa-2-241",
            "question": "Diketahui sebuah katrol berbentuk silinder homogen dengan massa 2 kg,jari jari 20 cm,dan F=10 N.tentukan    a.momen gaya yang dikerjakan F pada katrol\r\n b.momen inersia katrol\r\n c.percepatan sudut katrol",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.) momen gaya= F . r = 10 . 0,2 = 2 Nm\u00a0<br>b.) I = MR\u00b2 / 2 = 2 . 0,2\u00b2 = 0,08 kgm\u00b2\u00a0<br>c.) momen gaya = I .\u00a0\u03b1\u00a0\u21d4\u00a0\u03b1 = momen gaya / I = 2 / 0,08 = 25 rad/s\u00b2\u00a0<br>maaf kalau salah\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-beberapa-drum-yang-berisi-udara-yang-memiliki-massa-keseluru-445",
            "question": "dari beberapa drum yang berisi udara yang memiliki massa keseluruhan 30 kg dan volum rata-rata 2,5 m\u00b3, digunakan untuk membuat jembatan ponton yang terapung di atas permukaan air. Berapa berat beban maksimum yang dapat ditahan oleh drum tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "massa\u00a0  di kali volume 30dikali 2,5 m3=75kg<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "hasilnya itu adalah\u00a075 newton",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}